楊潔篪：美國沒資格居高臨下同中國說話

中美在阿拉斯加安克雷奇一連兩天舉行高層對話，在開場發言時針鋒相對。

中共中央政治局委員、中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪說，美國有美國式的民主，中國有中國式的民主。美國國內在人權等方面存在很多問題。美國應該管好自己的事，而不是向世界轉嫁矛盾、轉移視線，不應對中國的人權、民主說三道四，任何要改變中國社會制度的做法都是徒勞。

楊潔篪說，希望美方改變零和博弈思維，放棄「長臂管轄」等錯誤做法，不要濫用國家安全概念干擾兩國正常貿易往來；重申台灣、香港、新疆都是中國領土不可分割的部分，中方堅決反對美方干涉內政，美國沒有資格居高臨下同中國說話。

國務委員兼外長王毅說，美國日前在香港問題上再次升級對中國的所謂制裁，中方堅決反對。美方在中方即將動身參加中美對話前夕這樣做，不是正常的待客之道，如果美方想借此增強所謂對華優勢，是打錯算盤。

對於美方聲稱一些國家認為受到中國脅迫，王毅說，如果美方僅僅因為一些國家是美國的盟友就偏聽偏信，甚至袒護他們的錯誤言行，國際關係就很難正常發展。到底誰在脅迫誰，世界人民自有公斷。

咁撚串, 我係美國總統應該一早禁左掣射核彈核平支那

自己養大隻怪獸依家要付出代價

支共咁撚臭串
係因為美國有個廢柴拜登

唔睇第一句以為中國係主場，美國做客

如果仲係侵做 點敢咁串

低B 仔撩交打

美國拜登唔找數？
中共幫民主黨造票架啵
難怪中共咁嬲啦
中共快爆多D拜登和民主黨野出黎一拍兩散啦

美國又唔抵爭既
成日養大d怪物同自己玩
二戰後期就應該睇住蘇聯黎玩啦
之後1988年養大伊拉克，隔年就同自己開片
最大鑊係1990 年又養大中共嘛

戰螂 go go go

其實諗諗吓依家個局勢都係二戰嘅延續

左膠政棍都冇咩道德高地剩
戾橫折曲 乜撚野揦鮓招都做得出
支持BLM奀理 1619計劃 仲想共和英國
用左幾廿年新彊棉 稀土 汗血工廠發大財仲唔夠
歐盟肥婆狗沖同中國簽命合約

好多黨八股, D鬼佬聽唔聽得明

再唔班馬抗共就準備定三跪九叩啦你班洋鬼子

咁打啦 傾乜撚？

"世界人民自有公斷"
成段嘢得呢句正確

（冇飯食）網傳楊潔篪午餐吃泡麵 中方代表團斥美方：非待客之道

布林肯：吠完未？你今餐既狗糧呀，食喇柒頭

愛登力, 又話登登擅長協商既, 又話重新領導國際政治既

比人咁串法真係美國國恥第一次

同侵侵比 語氣唔同晒 串撚到

現任總統應該唔記得咗自己有核武

冇既咪制裁到你咩都冇得用囉

真正愛國者

咪又係支那養既狗

我完全唸唔明
點解唔可以整兩粒核彈落北京？
無人機、地獄火呢？
直接落order喇
傾條鐵咩

曄 惡到
十幾年前又唔見你咁講

打撚過啦
派解放軍打美國啦
講有撚用咩

因為美國佬啲利益都喺支那囉

以前係皇帝去外族定相反？

自己行落樓梯，怪人地居高臨下

左膠：比侵侵上到位 我地無得奶了anyone but trump

係你支那自己走嚟求人傾喎

咁威嘅點解唔喺北京傾

美國沒資格

中国祖

人既基本權利同價值都無既國家，當然覺得人地同佢講野係居高臨下。

美國立場 唔止美國仲有大部份西方國家
咁都冇資格唔通中國拉埋D 窮鬼國家就有資格咩

走在時代尖端嘅男人

點解唔帶埋啲撚屌支國小龍蝦去當午餐食？或者帶盤酸菜魚吖嘛！做乜咁低賤食即食麵呀柒頭？

難做 咪唔好做囉

快點同美國開戰啦

noted

咁你楊潔篪仲傾乜柒啫
全面對美帝冷戰捍衛尊嚴啦
點解要合作

冇左中國市場+廉價勞工
靠華爾街班冚家剷養美國?

咁而家中國國力真係唔駛怕你美帝

其實講真支那更加冇資格喺任何國際場合說三道四

但你老細個樣死老豆咁款喎

咁就咪撚傾啦

其實冇話養唔養大
輸出程式開源先最閉

1945年,1985年先後殺死優秀的大日本帝國的報應

中國式嘅民主即係咩？

踩到上心口
都唔做野
美國等收皮

不要濫用國家安全概念干擾兩國正常貿易往來

自己成日做之後屈人地濫用

好事來
俾美國國民意認識下

楊潔篪個女楊家樂原來喺美國耶魯大學讀過書 唔知而家仲係咪喺美國 楊潔篪憑咩咁臭串？

你個女喺我手上
而家有資格未？

憑咩咁臭串
咁樣做外交

隨時連個會都唔人口

嘩屌咁撚臭串拜登點舔共都好佢點禁住班𡃁呀

基辛格

個女要比美國人屌
美國佬要佢哋父女丼都有資格

呢場我買客其他。0：9

習核平🤗

上youtube睇下唔同國家對呢單新聞片既cm 就知美國引到共狗潑婦罵街有幾黑人憎

不過老老實實，有睇條片就知拜登d幕僚都答得柒，唔敢強硬，講埋d咩美國係有錯，但我地知錯就改，所以你唔抵得人中共咁串，拜登d手下水平真係一言難盡

發展中國家屌9發達國家

大陸人食多咗兩碗飯就會自我吹大!

用導彈射架飛機落黎然後話係俄仔做嘅

美國佬抵撚死
支持中共開會時吐返兩啖口水去美國佬塊面到

支蝗唔識大體，外交禮節，以為全世都要向牠下跪

無民主